7.5k 女友求評

小弟第一次砌機，做左資料搜集，諗住砌下邊嗰張list。平時唔打機，主要執相，剪片，駁電視睇4K電影。有冇必要砌到咁貴？
求評

你條list 唔好話剪片 連睇4K 都成問題啦

巴打可以點改？budget 10k

條list有咩問題？
如果唔係用madvr high ngu嘅話睇4k應該會順架

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1326
ASRock 華擎 B360M Pro4 B360,DDR4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A + Type-C M.ATX M/B HK$ 745
G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) HK$ 1370
MSI / 微星 GTX1060 Gaming VR X 6GB GDDR5 雙風扇顯示卡(DI-N1060K6) HK$ 2550
Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 495
<SSD>Samsung SM961 256GB M.2 2280 MLC MZVPV256HEGL PCIe 3.0 x4, NVMe SSD 固態硬碟 HK$ 880
Cooler Master MasterWatt 550M (Modular半模組) 550W 80Plus Bronze Cable Management 火牛(MPX-5501-AMAAB-UK) HK$ 425
Sharkoon 勁風者VG5-W(Blue)藍光風扇Tower Case 透明側板 HK$ 299

唔該哂巴打，等我聽日去帶女朋友返屋企先

執相剪片但16GB RAM

剪片用i5

LAG撚死佢

而家砌機真係好貴

以前7-8K已經可以好勁
而家7.5先砌到1060

唔打機唔VM用intel